\beginsong{O malém rytíři}[by=Traband]
\beginchorus
\[Ami]Jede jede rytíř, \[C]jede do kraje
\[G]Nové dobrodružství \[Ami]v dálce hledaje
\[Ami]Neví co je bázeň, \[C]neví co je strach
\[G]Má jen velké srdce \[Ami]a na botách prach
\endchorus
\beginverse
\[F]Jednou takhle v neděli, \[E]slunce pěkně hřálo
\[F]Bylo kolem poledne, \[E]když tu se to stalo
\[F]Panáček uhodí \[G]pěstičkou do stolu:
\[F]Dosti bylo pohodlí \[G]a plnejch kastrólů!
\[Ami]Ještě dneska stůjcostůj \[G]musím na cestu se dát
\[F]Tak zavolejte sloužící a \[E]dejte koně osedlat!
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[F]Ale milostpane! spráskne \[E]ruce starý čeledín
\[F]Ale pán už sedí v sedle \[E]a volá s nadšením:
\[F]Má povinnost mi velí \[G]pomáhat potřebným
\[F]Ochraňovat chudé, slabé, \[G]léčit rány nemocným
\[Ami]Marně za ním volá \[G]stará hospodyně:
\[F]Vraťte se pane, \[E]lidi sou svině!
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[F]Ale sotva dojel kousek \[E]za městskou bránu
\[F]Z lesa na něj vyskočila\[E] banda trhanů
\[F]Všichni ti chudí, slabí, potřební - no \[G]chátra špinavá
\[F]Vrhli se na něj a bili ho \[G]hlava nehlava
\[Ami]Než se stačil vzpamatovat, \[G]bylo málem po něm
\[F]Ukradli mu co kde měl a \[E]sežrali mu koně
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[F]Vzhůru srdce! zvolá rytíř, \[E]nekončí má pouť
\[F]Svou čest a slávu dobudu, jen \[E]z cesty neuhnout!
\[F]Hle, můj meč! (a zvedl \[G]ze země kus drátu)
\[F]A zde můj štít a přílbice! \[G](plechovka od špenátu)
\[Ami]Pak osedlal si pavouka, sed \[G]na něj, řekl Hyjé!
\[F]Jedem vysvobodit princeznu \[E]z letargie
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[F]A šíleně smutná princezna \[E]sotva ho viděla
\[F]Vyprskla smíchy a \[E]plácla se do čela
\[F]Začala se chechtat až jí \[G]z očí tekly slzy
\[F]To je neskutečný, volala, jak jsou \[G]dneska lidi drzý!
\[Ami]O mou ruku se chce ucházet \[G]tahle figůra
\[F]Hej, zbrojnoši, ukažte mu \[E]rychle cestu ze dvora!
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[F]Tak jede malý rytíř \[E]svojí cestou dál
\[F]Hlavu hrdě vzhůru - \[E]on svou bitvu neprohrál
\[F]I když král ho nechal vypráskat a \[G]drak mu sežral boty
\[F]A děvka z ulice mu \[G]plivla na kalhoty
\[Ami]Ve světě kde jsou lidi \[G]na lidi jak vlci
\[F]Zůstává rytířem - \[E]ve svém srdci
\endverse
\beginchorus  \endchorus

\endsong
