\beginsong{Kometa}[by=Jaromír Nohavica]
\beginverse
  Ami 
\[Ami]Spatřil jsem kometu, oblohou letěla,
chtěl jsem jí zazpívat, ona mi zmizela, 
\[Dmi]zmizela jako laň \[G7]u lesa v remízku, 
\[C]v očích mi zbylo jen \[E7]pár žlutých penízků. 
\endverse
\beginverse
^Penízky ukryl jsem do hlíny pod dubem, 
až příště přiletí, my už tu nebudem, 
^my už tu nebudem, ^ach, pýcho marnivá, 
^spatřil jsem kometu, ^chtěl jsem jí zazpívat. 
\endverse
\beginchorus
\[Ami]O vodě, o trávě, \[Dmi]o lese, 
\[G7]o smrti, se kterou smířit \[C]nejde se,\[E7] 
\[Ami]o lásce, o zradě, \[Dmi]o světě 
\[E]a o všech lidech, co \[E7]kdy žili na téhle \[Ami]planetě. 
\endchorus
\beginverse
^Na hvězdném nádraží cinkají vagóny, 
pan Kepler rozepsal nebeské zákony, 
^hledal, až nalezl ^v hvězdářských triedrech 
^tajemství, která teď ^neseme na bedrech. 
\endverse
\beginverse
^Velká a odvěká tajemství přírody, 
že jenom z člověka člověk se narodí, 
^že kořen s větvemi ^ve strom se spojuje 
^krev našich nadějí ^vesmírem putuje. 
\endverse
\beginchorus
\[Ami]Na na na... \[Dmi]\[G7]\[C]\[E7]\[Ami]\[Dmi]\[E]\[E7]\[Ami]
\endchorus
\beginverse
^Spatřil jsem kometu, byla jak reliéf 
zpod rukou umělce, který už nežije, 
^šplhal jsem do nebe, ^chtěl jsem ji osahat, 
^marnost mne vysvlékla ^celého donaha. 
\endverse
\beginverse
^Jak socha Davida z bílého mramoru 
stál jsem a hleděl jsem, hleděl jsem nahoru, 
^až příště přiletí, ^ach, pýcho marnivá,
^my už tu nebudem, ale ^jiný jí zazpívá. 
\endverse
\beginchorus
\[Ami]O vodě, o trávě, \[Dmi]o lese, 
\[G7]o smrti, se kterou smířit \[C]nejde se,\[E7] 
\[Ami]o lásce, o zradě, \[Dmi]o světě 
\[E]bude to písnička \[E7]o nás a \[Ami]kometě.
\endchorus
\endsong