\beginsong{Mám jizvu na rtu}[by=Jaromír Nohavica]
\beginverse                                      
\[C]Jsem příliš starý na to abych věřil v revoluci,                                    
\[G]a svoji velkou hlavu těžko skryju pod kapucí.                 
\[Ami]A nechutná mi když se \[F]vaří předvařená rýže,           
\[C]v náprsní kapse nosím \[G]Ventinol na potíže.                                
\[Ami]Jak to tak vidím asi těžko projdu uchem jehly,                  
\[F]a lesem, běhám tak, a\[C]by mě vlci nedoběhli.
\[Dmi]A kdyby se někdo z vás \[F]na anděla ptal, 
tak \[C]mám jizvu na rtu, \[G]když při mně \[C]stál.\[G]\[F]\[G]
\endverse
\beginverse
^Sako mám od popílku, na kravatě saze,
^mé hrubé prsty neumí uzly na provaze.
^A když mi občas tečou ^slzy, hned je polykám, 
^a tančím jen tak rychle, ^jak hraje muzika. 
^Mé oči mnohé viděly a ruce mnohé měly, 
^a srdce stydělo se, ^když salvy slávy zněly.
\[Dmi]A kdyby se někdo z vás \[F]na anděla ptal, 
tak \[C]mám jizvu na rtu, \[G]když při mně \[C]stál.\[G]\[F]\[G]
\endverse
\beginverse
^Mluvil jsem s prezidenty, potkal jsem vrahy,
^nahý jsem na svět přišel a odejdu nahý. 
^V patnácti viděl jsem jak ^kolem jely ruské tanky,   
^a v padesáti nechá^val si věštit od cikánky. 
^A dříve, než mě příjme svatý Petr u komise, 
^básníkům české země ^chtěl bych uklonit se.
\[Dmi]A kdyby se někdo z vás \[F]na anděla ptal, 
tak \[C]mám jizvu na rtu, \[G]když při mně \[C]stál.\[G]\[F]\[G]
\endverse
\beginverse
^V Paříži četl jsem si ruskou verzi l'Humanité,   
^a z bible zatím pochopil jen věty nerozvité.
^V New Yorku chyt jsem koutek ^od plastových lžiček, ale 
^nejlepší káva je v ^Hypernově U Rybiček.
^Trumfové eso v mariáši hážu do talónu, 
^a chtěl bych vidět Baník, ^jak poráží Barcelonu.
\[Dmi]A kdyby se někdo z vás \[F]na anděla ptal, 
tak \[C]mám jizvu na rtu, \[G]když při mně \[C]stál.\[G]\[F]\[G]
\endverse
\beginverse
^Někteří lidi mají fakt divné chutě, ale 
^já lásko má stále stejně miluju Tě. 
^Když hážeš bílé křeme^náče na cibulku,
^když zvedáš prst jako ^dirigentskou hůlku.
^A i když mě to táhne tam a tebe občas jinam, 
^na špatné věci pro ty ^dobré zapomínám.
\[Dmi]A kdyby se někdo z vás \[F]na anděla ptal, 
tak \[C]mám jizvu na rtu, \[G]když při mně \[C]stál.\[G]\[F]\[G]
\[G]když při mě \[C]stál.\[F]\[F]\[G]
on při mě \[C]stál.
\endverse
\endsong