\beginsong{Nina}[by=Tomáš Klus]
\beginverse
Dnes \[D]v noci jsem ze spaní křičela tvoje jméno,
já \[Hmi]vím, že nejsi rád, ale nejde zapomenout,
jak \[G]při každém slově přivíráš víčka,
prosím \[A]vyslyš moji zpověď, už jsme starý na psaníčka.
\endverse
\beginverse
Jsem ^bytost z vodních par, živa jenom z tvého dechu,
já ^vím, že nejsi rád a že je ti to k vzteku,
chci ti ^všechno říct a pak se někam schovat,
třeba ^pochopíš, jak je těžké nemilovat.
\endverse
\beginverse
Zase ^zrychlil se mi dech, jak maratónským běžcům,
co je to ^za příběh, bez lásky, bez milenců,
nemáš ^slov, patrně všechna patří jiným,
prosím ^proměň mě s nimi, ve sny, v gesta i činy.
\endverse
\beginverse
A já tu ^zůstanu, ztracené malířské plátno,
třeba se ^vrátíš a já zas nechám se napnout,
prosím ^maluj mě, tvoř, k obrazu svému,
nech mě ^shořet, už nikdy o nás nemluv.
\endverse
\beginchorus
Jsi mé \[D]úzko, jsi krev z řezných ran,
jsi \[Hmi]ten kdo vchází nepozván,
jsi \[G]zvuk když padnou mi na rety slzy \[A]múz.
Jsi mé \[D]úzko, jsi krev z řezných ran,
ačkoliv \[Hmi]nechci, jsi ve mě uschován,
jsi \[G]zvuk když padnou mi na rety slzy \[A]múz.
\endchorus
\beginverse
Až ^splynu se vzduchem, nechám rozplakat nebe,
budu ^vším, tím, co lidi k propasti svede,
budu ^Krysařovou flétnou a ozvěna v tvé duši,
pak ^ptáci tiše vzlétnou, by nedali tušit.
\endverse
\beginverse
Že se \[D]nebe nakloní a zapře se světem,
tvé \[Hmi]černé svědomí poprvé promluví k obětem,
ne\[G]rovných bojů tvé sebestředné války,
sr\[A]dečních nepokojů cos pozoroval z dálky.
\endverse
\beginchorus
\rep{2} 
\endchorus
\endsong