\beginsong{Omnia vincit amor}[by=Klíč]
\beginverse
\[Dmi]Šel pocestný kol \[C]hospodských \[Dmi]zdí,
\[F]přisedl k nám a \[C]lokálem \[F]zní
\[Gmi]pozdrav jak svaté \[Dmi]přikázá\[C]ní:
\[Dmi]Omnia \[C]vincit \[Dmi]Amor.
\endverse
\beginverse
\[Dmi]Hej, šenkýři, \[C]dej plný \[Dmi]džbán,
\[F]ať chasa ví, kdo k \[C]stolu je \[F]zván,
\[Gmi]se mnou ať zpívá, \[Dmi]kdo za své \[C]vzal
\[Dmi]Omnia \[C]vincit \[Dmi]Amor.
\endverse
\beginchorus
\[Dmi]Zlaťák \[F]pálí, \[C]nesleví \[Dmi]nic,
štěstí v \[F]lásce \[C]znamená \[F]víc,
všechny \[Gmi]pány \[F]ať vezme \[C]ďas! \[A]
\[Dmi]Omnia \[C]vincit \[Dmi]Amor.
\endchorus
\beginverse
\[Dmi]Já viděl zemi \[C]válkou se \[Dmi]chvět,
\[F]musel se bít a \[C]nenávi\[F]dět,
\[Gmi]v plamenech pálit \[Dmi]prosby a \[C]pláč -
\[Dmi]Omnia \[C]vincit \[Dmi]Amor.
\endverse
\beginverse
\[Dmi]Zlý trubky troubí, \[C]vítězí \[Dmi]zášť,
\[F]nad lidskou láskou \[C]roztáhli \[F]plášť,
\[Gmi]vtom kdosi krví \[Dmi]napsal ten \[C]vzkaz:
\[Dmi]Omnia \[C]vincit \[Dmi]Amor.
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[Dmi]Já prošel každou \[C]z nejdelších \[Dmi]cest,
\[F]všude se ptal, co \[C]značí ta \[F]zvěst,
\[Gmi]až řekl moudrý: \[Dmi]Pochopíš \[C]sám,
\[Dmi]všechno pře\[C]máhá \[Dmi]láska.
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse
\[Dmi]Teď s novou vírou \[C]obcházím \[Dmi]svět,
\[F]má hlava zšedla \[C]pod tíhou \[F]let,
\[Gmi]každého zdravím tou \[Dmi]větou všech \[C]vět:
\[Dmi]Omnia \[C]vincit \[Dmi]Amor.
Omnia vincit Amor... 
\endverse
\endsong