\beginsong{Veď mě dál, cesto má}[by=Pavel Bobek]\beginverse
\[D]Někde v dálce \[Hm]cesty končí,
\[A]každá prý však \[G]cíl svůj sk\[D]rývá,
někde v dálce\[Hm] každá má svůj cíl,
\[A]ať je pár mil dlouhá, n\[G]ebo tisíc m\[D]il.
\endverse
\beginchorus
Veď mě \[D]dál, cesto \[A]má, veď mě \[Hm]dál, vždyť i \[G]já
tam, kde \[D]končíš, chtěl bych \[A]dojít, veď mě \[G]dál, cesto \[D]má.
\endchorus
\beginverse
\[D]Chodím dlouho \[Hm]po všech cestách,
\[A]všechny znám je, \[G]jen ta má mi \[D]zbývá,
je jak dívky, \[Hm]co jsem měl tak rád,
\[A]plná žáru bývá, h\[G]ned zas samý \[D]chlad.
\endverse
\beginverse*
Pak\[Hm] na patník\[A] poslední \[D]napíšu křídou
\[G]jméno své, a\[D] pod něj, že jsem\[A] žil \[D]hrozně \[A]rád,
\[Hm]písně své, co mi v \[C]kapsách zbydou,
\[G]dám si bandou c\[D]vrčků hrát a \[A]půjdu spát, půjdu s\[A7]pát.
\endverse
\beginverse
\[D]Almost heaven, \[Hm]West Virginia
\[A]Blue ridge mountains, \[G]Shanondoah ri\[D]ver.
Life is old there, \[Hm]older than the trees
\[A]younger than the mountains, \[G]blowing like a bre\[D]eze.
\endverse
\beginchorus
Country \[D]roads take me \[A]home
to the\[Hm] place I \[G]belong,
West Virg\[D]inia mountain \[A]momma
take me \[G]home country roa\[D]ds.
\endchorus
\beginverse
\[D]All my memories \[Hm]gather round her
\[A]miner's lady \[G]stranger to blue wa\[D]ter
dark and dusty, \[Hm]painted on the sky
\[A]misty taste of moonshine, \[G]teardrop in my \[D]eye.
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\beginverse*
I hear her \[Hm]voice, in the \[A]morning hour she calls me
\[G]the radio rem\[D]inds me of my \[A]home \[D]far \[A]away.
\[Hm]Driving down the \[C]road I get a \[G]feeling that I
\[D]should have been home
yester\[A]day,yester\[A7]day.
\endverse
\beginchorus  \endchorus
\endsong
